【這是美國】迫教徒周日返工 酒店須賠洗碗工逾$600萬

美國一名信奉基督教的60歲洗碗工被迫在周日上班，後來更被「炒魷魚」，她指控僱主「邁阿密康萊德酒店」違反聯邦法律，周二獲陪審團裁定勝訴，獲賠2,150萬美元（1.68億港元）。但由於此案是在邁阿密審理，受制於賠償限額之下，估計她最後只可獲賠83.6萬美元（656萬港元）。
60歲的皮埃爾（Jean Marie Pierre）來自海地，2006年至2016年間在「邁阿密康萊德酒店」（Miami Conrad）任職洗碗工，她入職時已經向管理層表示，基於自己的信仰，她周日不可以上班。聯邦法律要求僱主因應僱員的宗教信仰作出合理的安排，酒店一開始也未有要求她在周日上班，但2009年起卻開始安排她周日上班，她當時向酒店表示會離職，最終酒店挽留，繼續安排她在周日放假。
至2015年底開始，酒店再次安排她在周日上班，她曠工6個周日後，被指「涉嫌不當行為、疏忽和無故缺席」，於2016年3月被開除。她前年入稟起訴「邁阿密康萊德酒店」，陪審團周二判皮埃爾勝訴，裁定「邁阿密康萊德酒店」須向她支付2,150萬美元，其中2,100萬美元是懲罰性賠償。
皮埃爾的律師布魯默（Marc Brumer）表示，其當事人入職10年間，其宗教需要大部份都獲妥善安排，「他們很容易就可以為她安排，但他們沒有這樣做，而是設局令她曠工並將她趕走。」他又指：「陪審團不知道有罰款限制，他們以為可以判罰酒店2,150萬美元。」
儘管陪審團裁定皮埃爾可獲2,100萬美元的懲罰性賠償，但她最多只能取得當中的30萬美元，另外獲50萬美元精神損害賠償，以及3.6萬美元薪酬賠償，估計她最後可獲賠83.6萬美元。
布魯默強調，他的當事人並非為了金錢才起訴，而是向所有僱主發放訊息，「如果你要員工為你賣命，你應為他們作出安排，或是至少尊重他們的宗教信仰」。皮埃爾則說：「我愛上帝，不，我不可以在周日工作，因為我要在周日讚美主。」
酒店在裁決後表示計劃上訴，發聲明表示公司對裁決感到失望，強調皮埃爾在酒店任職10年來，酒店曾多次為她的信仰作出安排。

美國🇺🇸咩都咁完美

黑人+女人+基督徒 無敵組合

英美澳紐加西北歐=打工天堂
其他地方=打工地獄

美帝

咁就改變一生

香港人: 平日OT定星期日返工都係應份嘅

對面馬交喺公衆假期返工要補水再補假。

香港有撚。

香港：躝啦，你唔做大把人做

但係安息日係星期六

馬交紅日返工計 3工，最少要一日係計錢（唔可以補假）

D人仲話香港法律太保障勞工

香港政府表示60歲只係中年 點解星期日唔返工？
作為一個經濟地區 咁好不利營商環境

出埃及記35:2
六日要做工， 第七日乃為聖日， 當向耶和華守為安息聖日。 凡這日之內做工的， 必把他治死。

打咩官司都贏面大

以後要做教徒

你揾香港D奴隸比

假期返工OT 仲歡心喜地以為有位上

連連登仔最睇唔起既澳門人待遇都比你地好

Nigga

如果公司需要你星期日翻唔翻到工？
哦，好 你翻屋企等消息啦

所以有馬交 frd 問我一月一日嗰日喺街食車仔麵，要加幾多，我即時黑人問號。

佢話我知，佢哋啲人呢啲日子返工，起碼雙工，跟着啲食肆要收加二加三先肯做。

我話香港農曆年先有呢啲嘢喎。(仲要有啲都無)

香港新年就快冇啦
以前新年酒樓4工。5工都冇人會做
而家聽啲阿姐講正常人工。唔返就炒你。但係就照加三

左膠

黑人+女人+基督徒+老人

贏咗9成

香港：六日紅日必需上班，8:00-20:00

其實合理，酒店都過往都批准佢星期日放假，證明唔關人手事，如果以呢個理由炒佢真係俾人告到甩褲 係香港先咁閪對伙計係狗

港狗: 你唔想星期日開工咪轉工

就算商場幫手整擺設,做小維修開假期都3工

香港政府真係仆街嚟

澳門政府返5日，連星期六撞假期都有得補假。

香港？

剩係復活節年年都食你一日假。

唔好計埋其他。

仲話香港國際城市，小小勞工保障都冇
利益嚴重傾斜商人，戇鳩大陸都有補水，8日假啦

今時今日仲要分銀行假，勞工假。你話仆唔仆街

香港當然係商人，老闆天堂
一般人帶個蛋糕入餐廳慶祝生日
都俾呢度一班工作人員同五毛插

工聯會 + 職工盟 + 工黨
各自出賣本地工人權益

咁要信多幾個教啦

下？

香港: 洗碗工違抗老闆周日不返工 須賠酒店逾$600萬

係做美國人

會唔會捐10%俾教會

點解會賠得咁甘 ?

咁似d換新經理,新作風
跟住就出事

黑人+女人+基督徒
賠撚到你仆街

係美國整個一星期休息3日既宗教再收番一兩億信徒政府應該會跪低

加埋素食同環保就可以成神

猶太人每七天所守的安息日，按照猶太曆，是從星期五日落起到星期六日落。

發生係香港嘅話

判之前：
好多打手話個員工正宗乞兒

判完，個官話間公司冇罪：
多好打手話識得事主佢仆街黎
樓下一大堆連登仔笑撐員工果班人炒車